學生不滿張德江言論

學生不滿張德江言論

37,576

適中字型
較大字型

■示威者舉起標語，力斥張德江言論。王子俊攝
■示威者舉起標語，力斥張德江言論。王子俊攝
【本報訊】六四事件28周年前夕，主管港澳事務的全國人大委員長張德江上周六開腔，指香港不實行三權分立，而是以特首為核心的行政主導體制；其言論惹本港各界批評違反一國兩制，昨亦有參與六四遊行的學生，直言言論只會激發年輕一代「要激進啲、暴力抗爭」。
全國人大委員長張德江日前指，《基本法》訂明的政治體制不是三權分立，也不是立法主導或司法主導，而是以行政長官為核心的行政主導。昨不少遊行人士均炮轟其言論激發中港矛盾，支聯會副主席蔡耀昌批評，張的說法公然違反一國兩制、港人治港、高度自治，望港人站出來，以免一國兩制走樣、變形；從事運輸業的黃生更自製橫額，批評張的言論打壓香港民主發展、「講嚟呃香港人」；28年來堅持參與六四遊行的王生直言，「香港點會唔係三權分立，根本冇可能」，形容內地踐踏三權分立等同「搞我屋企，肯定同佢搏過」。

憂港步向獨裁
浸大學生張同學亦指反感，「香港一直都係三權分立，唔係行政主導」，又稱其說法令人憂慮香港會步向獨裁。他認為，傘運後已有不少年輕人認為需改變爭取民主方式，稱張德江言論只會更激發年輕一代，令社會運動出現「要激進啲、暴力抗爭」現象。中大政治與行政學系副教授馬嶽亦現身遊行，他認為中央越發表得多對香港主權的言論，只會引來港人越多反抗。
■記者葉偉東

97年主權移交至今，香港前進還是倒退？「蘋果」與你細數廿載風雨。
【回歸二十年】專頁：

上一則
千人遊行 9年新低 要求平反六四 堅持28年

下一則
28年前150萬人上街